警方FB澄清新城市無攻擊兒童 傳真社：警方誤傳示威者鉗斷警手指無澄清

警方星期日晚在沙田的清場行動，一度攻入新城市廣場，爆發激烈警民衝突。網上流傳相片，質疑持盾牌的警員驅趕以至攻擊一名女童和家長，警方晚上在 fb 轉載傳媒報道，澄清當時警方是協助該家庭離開而非出手攻擊，「造謠容易闢謠難」，指個多月來有不少針對警隊的謠言，「目的係動搖警隊同市民之間嘅信任」，又提醒市民獨立思考，不要誤信謠言。

另一邊廂，傳真社報道，在沙田警民衝擊後，多間媒體引述警方消息指，有警員被示威者用鉗剪斷手指，但傳真社調查後發現，被指剪斷警員手指的剪鉗，事實上是示威者從警員手上搶走的警棍，部分傳媒其後刪走相關報道內容，但警方之後並無闢謠，傳真社向警方查詢亦無獲正面回覆。

根據傳媒拍得的片段，被指攻擊兒童的警員，當時正為該家庭開路離開；而在沙田警民衝突中，至今警方無提及有警員被示威者鉗斷手指，涉事的港大應屆畢業生、22 歲男子杜啟華，被暫控兩項蓄意傷人、一項襲警及一項未能在規定下出示身份證明文件罪，今日提堂，辯方要求保釋時提到，案發時被咬斷手指的警長，將無名指塞入被告口中。

紐約時報: 足夠證據證明香港警察濫權

一定要追究死黑警！！！

毋忘612

[務必廣傳] 紐約時報: 香港警察濫權！！！

但警方之後並無闢謠，傳真社向警方查詢亦無獲正面回覆
犬: 駁五刀

唔好意思阻阻你，用外國勢力救救前線！

[我都要攬炒]一齊上twitter將黑警權力過大揚威國際，警告遊客不要來港旅遊！！！